封殺華為我不跟！ 印度電信部長：無意禁止華為產品

封殺華為我不跟！ 印度電信部長：無意禁止華為產品

華為5G技術遭到美國、澳洲、加拿大以及歐洲國家群起抵制的同時，印度電信部長馬諾傑·辛哈（Manoj Sinha）卻在日前表示，印度政府並沒有任何禁止採購華為電信設備的動機和提案，此舉不僅給華為打了一劑強心針，更被視為是印度、中國兩國領導高層間的政治善意氛圍。

華為發展5G的速度相當快，但其供應商來源卻引起許多國家的國安，為了避免中資企業因中國政府介入，形同為通訊開了竊聽後門的狀況發生，多國皆表明不會將華為、中興等中企所提供的網路設備列入採購清單，但馬諾傑·辛哈卻有不同的看法，他指出，不論電信設備從哪裡採購，都有可能受到惡意或間諜軟體的影響。

馬諾傑·辛哈表示，印度已經為了解決安全上的疑慮，在電信授權方面設置了更加嚴格的安全條件，因此依照這項要求，電信設備商必須設置可監控技術設備被入侵或攻擊的設施，包含一般民眾的智慧型手機也一樣。

事實上，在各國抵用華為設備之際，印度政府已在上個月向華為發出參與當地5G測試的邀請，不過，這非印度政府方面的主動，GizmoChina指出，包括華為、中興通訊在內的中國企業從一開始就沒有被邀請，直至華為發出抗議後才獲邀，但中興通訊仍未收到印度政府的邀請。

然而，印度電信部長雖敞開大門迎接華為，但該國內部亦出現過反對的聲浪。印度電信出口促進委員會主席高許（Shyamal Ghosh）就在上個月致函印度國家安全顧問，建議禁止任何政府單位向華為、中興通訊、烽火科技等中國廠商採購用於政府的電信與網路相關設備，否則將造成嚴重的安全威脅。

不過，反對聲浪似乎未奏效，面對以美國為首的圍堵，華為仍然在許多地區銷售電信設備，已經獲得超過25份5G商業合約、5G基地台出貨量已達1萬個，除了印度喊出不會禁止華為產品外，義大利電信（Telecom Italia）也表示將繼續使用華為的設備。電信分析師指出，出於對成本的考慮，發展中國家未來會繼續使用華為；但在美國持續施壓的情況下，未來仍不排除會有更多國家跟進抵制。

朋友，

時間耐左到時就知咩事

印度有得揀咩
人口又多又窮 5g除左揀華為 其他都比唔起錢
一係就唔搞5g

印度只係話唔禁華為 , 無話會用華為

想問返英國 德國依家咩立場

印度佬D IT業、CS業可以正式收皮
根本係靠美國佬養住 敢公然同美國作對

徐克：好蠢呀，班印度人好撚蠢呀！